外國記者協會邀民族黨陳浩天演講 中國外交部要求重新考慮

保安局擬引用《社團條例》禁止香港民族黨繼續運作，民族黨召集人陳浩天上月底獲外國記者協會邀請出席本月中（14日）舉行的午餐會，講述民族黨歷史及理念。本港英語獨立媒體Hong Kong Free Press（HKFP）報道，外交部駐港特派員公署派代表向外國記者協會要求「重新考慮」邀請陳浩天演講的決定，該會署理主席表示不會撤回。蘋果曾致電公署了解事件，但職員聽到詢問後隨即掛斷電話。

外國記者協會表示，駐港特派員公署派代表到協會，要求協會重新考慮邀請陳浩天演講的決定。署理主席Victor Mallet表示，協會極力維護新聞及言論自由，任何不同政見人士，無論左或右翼，與中央政府立場相左與否，都會被邀請作演講。協會又重申，演講者意見並不代表該會立場，強調會繼續舉辦該午餐會。

陳浩天下午回應指，他也是剛才得知這宗消息，炮轟阻礙他發表演講的，已不再是警察牌照課的助理社團事務主任，而是中國外交部駐港特派員公署直接向香港外國記者會施壓，顯示對他的打壓已不再是「法律事件」，而是「政治事件」。他直斥北京當局顯然有意扼殺香港的言論自由，並阻止外國記者在香港進行採訪，「當咗香港係中國入面嘅情況，想封鎖消息」。

他續指，外國記者協會尚未與他聯絡，故將會如期出席8月14日的午餐會。他又對外國記者協會捍衛香港言論及集會自由的堅持有信心，相信協會不輕易向北京屈服，取消對他的邀請。

根據協會網頁的午餐會簡介，陳浩天會講述香港民族黨成立歷史，如何推動香港建構族群認同感，對民族黨被政府禁止運作的看法，以及表述他對香港獨立建國前景的看法。

記協主席楊健興表示，雖曾聽聞公署以往與協會有恆常接觸，但這次公署直接要求協會重新考慮演講嘉賓，「似乎係想畀一種壓力（協會），想佢哋唔好舉辦」。他指記協一直擔心中央會在敏感議題上收窄言論空間，例如私下向個別團體或人士施壓，要求他們不讓有關人士就敏感議題發表看法。楊又稱，公署這次不惜「犯禁」向協會直接要求，反映中央愈來愈重視外國團體對香港的報道。他對協會「企硬」表示欣慰，相信協會認同新聞及言論自由是香港的核心價值。

贏國又贏

香港係中蝈不可分割的一部份，強烈要求老解就地槍決美國記者，以表打擊港獨叛匪之勢

今次支國自己丟架

浩天會唔會畀人洗頭艇

好搞唔搞 搞FCC

支國真係成班人頭豬腦

蘋果曾致電公署了解事件，但職員聽到詢問後隨即掛斷電話。

驚成咁

而家e個時候仲搞咁多野話比人聽中共係霸權主義啊？

支那幾時先明白唔理就係最好解決方法呢個道理

呢樣真
好多中共柒事, 都是中共自己衝出來柒

就好似劉曉波 獲和平獎咁
如果中共唔提, 唔會有人理
但當時中共 外交部日日出聲明批評, 又自己搞個 孔子和平獎出來抗衡
結果越搞越柒, 比國際恥笑

其實好多事, 中共唔出聲, 扮唔知, 根本無人會提

根本曲線幫民族黨陳浩天宣傳

陳浩天有冇可能系SEELE送過黎既渚薰

港共仲柒 一開頭689幫民族論宣傳
不過唔係好認同啲人話咩689港獨之父 係佢搞出黎 其實唔係
香港獨立係因為中共專權統治下產生出黎既抗體

想班鬼佬讓步起碼都比下著數人啦
就咁施壓，當人地係民建聯咩
鬼佬先唔會做你支那人隻狗

d保皇狗話做得好

天哥條針係保安局長

港共對民族黨其實一直係冷處理
之前陳浩天去台灣出席活動港共都無回應過（反而戴耀廷出席就比港共砲轟）
最近先一反常態話要取締，應該係收左支那order做嘢

抗體呢個比喻好啱
中共港共接觸到抗體之後極大反應，就好似啲細菌放毒素咁
但係效果出乎意料，反而令到傷口發炎，吸引更多白血球嚟反共。

又唔一定所有鬼佬會咁，生意佬係會有妥協空間，但記者呢種行業就最緊張核心價值

都係，但支那、北韓呢類極權垃圾國家既記者隨外

Show Blocked User - Sky_Croc

我期待有幾多港喱會反抗, 港喱得個樣, 根本無料到